美國總統特朗普揚言，若果世界衛生組織未有承諾在30日內作出重大實質性改進，美國會重新考慮在世衛的成員國身份。

世界衛生大會今天繼續以視像形式召開第二天會議，將會討論應對新型冠狀病毒的決議草案，要求世衛盡早啟動公正、獨立和全面評估。

美國總統特朗普揚言，若果世界衛生組織未有承諾在30日內作出重大實質性改進，美國會重新考慮在世衛的成員國身份。

特朗普在社交網站，上載一封給世衛總幹事譚德塞的信件，警告世衛若果在30日內，未有承諾作出重大實質性改進，美國會將早前臨時凍結對世衛的資助，改為永久性，並將重新考慮美國在世衛的成員國身份。

特朗普較早前又批評，世衛過去一段時間表現差勁，形容世衛是中國的傀儡。